\section{Kiểm thử}

\subsection{Kiểm thử hiệu năng giao diện}
Toàn bộ mã nguồn và kết quả kiểm thử được công khai tại:
\url{https://github.com/khoa9894/Light-House}.
\subsubsection{Tổng quan}

Nhóm đã tiến hành kiểm thử giao diện người dùng bằng công cụ Google Lighthouse
trên tổng cộng \textbf{26 trang}, bao gồm \textbf{14 trang Admin Panel} và
\textbf{12 trang Main Web}. Các chỉ số được đo gồm: \textbf{Performance (P)},
\textbf{Accessibility (A)}, \textbf{Best Practices (BP)} và \textbf{SEO (S)}
trên thang điểm 0--100.

Nhìn chung, kết quả kiểm thử cho thấy phần lớn các trang đạt điểm tương đối
tốt ở hầu hết các hạng mục. Tuy nhiên, vẫn còn một số điểm cần cải thiện,
đặc biệt ở hạng mục Accessibility và một số chỉ số Performance trên các
trang có tương tác phức tạp.

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Kết quả Admin Panel}

\begin{longtable}{lp{5cm}cccc}
\toprule
\textbf{Trang} & \textbf{URL} & \textbf{P} & \textbf{A} & \textbf{BP} & \textbf{S} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Trang} & \textbf{URL} & \textbf{P} & \textbf{A} & \textbf{BP} & \textbf{S} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Accounts
  & /dashboard/accounts
  & \scoreGreen{99}  & \scoreOrange{83} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Arenas
  & /dashboard/study/arenas
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Exercises
  & /dashboard/study/lessons/.../exercises
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{83} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Games
  & /dashboard/minigames
  & \scoreGreen{93} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Grades
  & /dashboard/study/grades
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{89} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Lessons
  & /dashboard/study/lessons
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Login
  & /auth/login
  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{98}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Register
  & /auth/register
  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{98}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
Root
  & /
  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{93} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Semester
  & /dashboard/study/semesters
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Tasks
  & /dashboard/tasks
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{85} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Tests
  & /dashboard/study/tests
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{83} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Theory
  & /dashboard/study/.../theory
  & \scoreGreen{100} & \scoreOrange{81} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Topics
  & /dashboard/study/topics
  & \scoreGreen{97} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\

\bottomrule
\caption{Điểm Lighthouse --- Admin Panel}
\label{tab:lighthouse-admin}
\end{longtable}

\textbf{Nhận xét:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Performance:} 12/14 trang Admin đạt điểm Performance từ 99--100.
        Hai trang còn lại (Games và Topics) đạt 93 và 97, vẫn nằm trong ngưỡng chấp
        nhận được. Điều này cho thấy việc tối ưu bundle size và lazy loading đã được
        thực hiện ở mức cơ bản.
  \item \textbf{Best Practices:} Toàn bộ 14/14 trang đạt \textbf{100/100}, cho thấy
        code nhìn chung tuân thủ các quy chuẩn kỹ thuật hiện đại.
  \item \textbf{SEO:} 11/14 trang đạt 100. Ba trang Login, Register và Root đạt 92 ---
        đây là mức chấp nhận được vì Admin Panel không đặt ưu tiên SEO cao.
  \item \textbf{Accessibility:} Đây là hạng mục có điểm thấp nhất, dao động từ 81 đến
        98. Một số trang chưa đáp ứng đầy đủ các tiêu chuẩn hỗ trợ người dùng khuyết
        tật, và đây là điểm cần cải thiện trong các phiên bản tiếp theo.
\end{itemize}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Kết quả Main Web}

\begin{longtable}{lp{5cm}cccc}
\toprule
\textbf{Trang} & \textbf{URL} & \textbf{P} & \textbf{A} & \textbf{BP} & \textbf{S} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Trang} & \textbf{URL} & \textbf{P} & \textbf{A} & \textbf{BP} & \textbf{S} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

Arena
  & /student/arena
  & \scoreGreen{96} & \scoreGreen{94}  & \scoreGreen{96} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Auth
  & /auth
  & \scoreGreen{99}  & \scoreGreen{94}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
Games
  & /student/games
  & \scoreGreen{94} & \scoreGreen{94}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
History
  & /student/history
  & \scoreGreen{97} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Home
  & /student/home
  & \scoreGreen{98} & \scoreGreen{96}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Landing
  & /
  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{94}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
Leaderboard
  & /student/leaderboard
  & \scoreGreen{97} & \scoreGreen{93} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Milestones
  & /student/adventure/...
  & \scoreGreen{93} & \scoreOrange{89} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
Mission
  & /student/missions
  & \scoreGreen{99}  & \scoreGreen{96}  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
\rowcolor{lhrowgray}
ParentDashboard
  & /parent/dashboard
  & \scoreGreen{97} & \scoreOrange{84} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\
ResetPassword
  & /auth/reset-password
  & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{90} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{92} \\
\rowcolor{lhrowgray}
Topics
  & /student/lessons
  & \scoreGreen{93} & \scoreOrange{89} & \scoreGreen{100} & \scoreGreen{100} \\

\bottomrule
\caption{Điểm Lighthouse --- Main Web}
\label{tab:lighthouse-mainweb}
\end{longtable}

\textbf{Nhận xét:}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Accessibility:} Điểm Accessibility của Main Web (trung bình khoảng 92)
        nhìn chung cao hơn Admin Panel (trung bình khoảng 87). Điều này có thể do giao
        diện người dùng cuối được chú ý hơn trong quá trình phát triển, dù vẫn còn
        dư địa để cải thiện.
  \item \textbf{Best Practices:} 11/12 trang đạt 100. Trang Arena đạt 96 do một số
        tính năng tương tác thời gian thực ảnh hưởng nhỏ đến chỉ số này.
  \item \textbf{Performance:} Không có trang nào dưới 93 --- hầu hết các trang đã
        được tối ưu ở mức cơ bản và không gặp vấn đề nghiêm trọng về tốc độ tải.
  \item \textbf{SEO:} Ba trang Auth, Landing và ResetPassword đạt 92 do cấu hình
        \texttt{robots.txt} chưa hoàn chỉnh; đây là điểm cần xử lý trong thời gian tới.
\end{itemize}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Các vấn đề phát hiện và hướng khắc phục}

Qua quá trình kiểm thử, nhóm ghi nhận một số vấn đề còn tồn tại:

\begin{enumerate}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Thiếu thẻ \texttt{<main>} (document landmark)} --- Nhiều trang chưa
        có thẻ \texttt{<main>} bao quanh nội dung chính, ảnh hưởng đến khả năng
        điều hướng của screen reader. Đây là cải tiến đơn giản, có thể thực hiện
        trong thời gian ngắn.
  \item \textbf{Tương phản màu sắc chưa đủ} --- Một số cặp màu chữ/nền chưa đạt tỉ
        lệ tương phản 4.5:1 theo tiêu chuẩn WCAG AA, làm giảm điểm Accessibility
        trên nhiều trang.
  \item \textbf{Render-blocking requests} --- Một số tài nguyên CSS/JS chặn quá trình
        render ban đầu; có thể cải thiện bằng cách inline critical CSS hoặc dùng
        thuộc tính \texttt{rel="preload"}.
  \item \textbf{JavaScript chưa được tree-shaking triệt để} --- Bundle size còn có thể
        giảm thêm thông qua tối ưu code splitting và loại bỏ code không sử dụng.
  \item \textbf{File \texttt{robots.txt} chưa hợp lệ} --- Cần cấu hình lại để tránh
        ảnh hưởng đến điểm SEO của các trang công khai.
\end{enumerate}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Đánh giá chung}

Nhìn chung, kết quả kiểm thử Lighthouse cho thấy hệ thống đạt mức hiệu năng
chấp nhận được so với quy mô của một đồ án sinh viên. Hạng mục Best Practices
đạt tốt trên hầu hết các trang, trong khi Performance và SEO ở mức khá. Tuy
nhiên, điểm Accessibility vẫn còn thấp ở một số trang và cần được ưu tiên cải
thiện trong các phiên bản tiếp theo, đặc biệt với đối tượng người dùng là học
sinh tiểu học --- nhóm cần giao diện thân thiện và dễ tiếp cận.

Các vấn đề phát hiện được nhìn chung đều có hướng khắc phục rõ ràng và không
đòi hỏi thay đổi kiến trúc lớn, do đó có thể được xử lý dần trong quá trình
bảo trì và phát triển tiếp theo của dự án.

% ======================================================
\subsection{Kiểm thử tự động (Playwright)}

\subsubsection{Tổng quan}

Nhóm đã thực hiện kiểm thử tự động bằng \textbf{Playwright} chạy trên \textbf{3 project}: \textit{chromium, edge, firefox}.
tương ứng với từng trình duyệt.

\begin{center}
\begin{tabular}{lcccccc}
\toprule
\textbf{Project} & \textbf{Tổng} & \textbf{Pass} & \textbf{Fail} & \textbf{Skip} & \textbf{Flaky} & \textbf{Tỉ lệ} \\
\midrule
\rowcolor{lhrowgray}
chromium        & 89  & \scoreGreen{89}  & 0 & 0 & 0 & \scoreGreen{100\%} \\
edge            & 89  & \scoreGreen{89}  & 0 & 0 & 0 & \scoreGreen{100\%} \\
\rowcolor{lhrowgray}
firefox         & 89  & \scoreGreen{89}  & 0 & 0 & 0 & \scoreGreen{100\%} \\
\midrule
\textbf{Tổng} & \textbf{267} & \textbf{\textcolor{lhgreen}{267}} & \textbf{0} & \textbf{0} & \textbf{0} & \scoreGreen{\textbf{100\%}} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.5em}
\noindent Kết quả tổng hợp: \textbf{267/267 test cases passed}, không có test nào
failed hoặc flaky trên toàn bộ các project được kiểm thử.

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Chi tiết các nhóm test cases}

Tổng cộng \textbf{89 test cases độc lập} được phân thành 14 nhóm chức năng:

\begin{longtable}{clccc}
\toprule
\textbf{Nhóm} & \textbf{Chức năng} & \textbf{Cases} & \textbf{Thời gian TB} & \textbf{Kết quả} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Nhóm} & \textbf{Chức năng} & \textbf{Cases} & \textbf{Thời gian TB} & \textbf{Kết quả} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot

TC-01 & Login                      & 10 & 5.6s  & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-02 & Register                   & 17 & 3.1s  & \scoreGreen{PASS} \\
TC-03 & Home (Student)             & 5  & 11.5s & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-04 & Topics / Lessons           & 5  & 13.7s & \scoreGreen{PASS} \\
TC-05 & Milestones                 & 4  & 12.8s & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-06 & Arena / Assessment         & 6  & 8.9s  & \scoreGreen{PASS} \\
TC-07 & Claim Rewards              & 1  & 20.0s & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-08 & History (Student + Parent) & 13 & 7.0s  & \scoreGreen{PASS} \\
TC-09 & Leaderboard                & 3  & 5.6s  & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-10 & Games                      & 3  & 7.2s  & \scoreGreen{PASS} \\
TC-11 & Reset Password             & 6  & 13.4s & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-12 & Register Profile           & 5  & 8.3s  & \scoreGreen{PASS} \\
TC-13 & Forgot Password            & 5  & 14.6s & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC-14 & Edit Profile               & 6  & 9.6s  & \scoreGreen{PASS} \\

\bottomrule
\caption{Chi tiết test cases theo nhóm chức năng}
\label{tab:playwright}
\end{longtable}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Nhận xét kiểm thử tự động}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Tỉ lệ pass:} 267/267 test cases passed trên 3 project (chromium, edge, firefox),
        đạt tỉ lệ 100\%.
  \item \textbf{Không có flaky test:} Toàn bộ test cases cho kết quả ổn định qua
        nhiều lần chạy, không có trường hợp kết quả không nhất quán do timing.
  \item \textbf{Phạm vi bao phủ:} 14 nhóm test cases bao gồm các luồng chính của
        hệ thống: xác thực, nội dung học tập, đấu trường, lịch sử, bảng xếp hạng,
        trò chơi và quản lý tài khoản.
  \item \textbf{Kiểm thử biên:} Các nhóm TC-01 và TC-02 bao gồm cả trường hợp
        input không hợp lệ (rỗng, sai định dạng, trùng lặp) bên cạnh luồng chính.
  \item \textbf{Hạn chế:} Phạm vi kiểm thử hiện tập trung vào giao diện người dùng
        cuối; các luồng của Admin Panel chưa được bao phủ bởi kiểm thử tự động và
        có thể được bổ sung trong các giai đoạn tiếp theo.
\end{itemize}

% ======================================================
\subsection{Kiểm thử tích hợp Backend (Integration Testing)}

\subsubsection{Tổng quan}

Nhóm đã triển khai kiểm thử tích hợp (Integration Testing) cho toàn bộ hệ thống backend
nhằm đảm bảo các luồng nghiệp vụ quan trọng hoạt động chính xác khi có sự giao tiếp
giữa các thành phần: từ \textbf{Router} (tiếp nhận yêu cầu), \textbf{Middleware}
(xác thực, phân quyền), \textbf{Controller} (xử lý logic) đến \textbf{Database}
(lưu trữ và truy xuất dữ liệu). Toàn bộ mã nguồn kiểm thử được công khai tại:
\url{https://github.com/boyastro/dino_math_backend/tree/add-and-fix-api/src/tests/integration}.

Thay vì chỉ kiểm thử từng hàm riêng lẻ (Unit Test), phương pháp này mô phỏng
chính xác cách ứng dụng vận hành trong thực tế từ góc nhìn của một HTTP Client.

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Môi trường và công cụ kiểm thử}

Hệ thống kiểm thử được xây dựng trên bộ công cụ tiêu chuẩn trong hệ sinh thái
Node.js/TypeScript:

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Jest \& ts-jest} --- Framework cốt lõi quản lý và chạy các bài test,
        cung cấp hàm assertion (\texttt{expect}) và cơ chế mocking mạnh mẽ.
        \texttt{ts-jest} cho phép chạy trực tiếp mã TypeScript mà không cần build trước.
  \item \textbf{Supertest} --- Thư viện mô phỏng các HTTP request (GET, POST, PUT, DELETE)
        gửi trực tiếp đến ứng dụng Express mà không cần mở port thực tế, giúp test
        chạy nhanh và ổn định.
  \item \textbf{MongoDB Memory Server} --- Phiên bản MongoDB thu nhỏ chạy hoàn toàn
        trên RAM, đảm bảo mỗi lần chạy test có một cơ sở dữ liệu trống, hoàn toàn
        cách ly với môi trường thật (Dev/Prod). Dữ liệu tự xóa sau mỗi lần chạy,
        không để lại side-effects.
  \item \textbf{Redis Mocking} --- Do Redis được dùng để lưu session/cache, hệ thống
        giả lập (mock) Redis client để trả về kết quả cấu hình sẵn (như token hợp lệ)
        thay vì kết nối server thật.
  \item \textbf{Service Mocking} --- Các logic ngoài phạm vi test (như kích hoạt
        trigger nhiệm vụ) được mock để tránh tác động không mong muốn.
\end{itemize}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Quy trình thực thi kiểm thử}

Mỗi Test Suite tuân thủ vòng đời kiểm thử chuẩn gồm ba bước:

\begin{enumerate}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Khởi tạo (Before All / Before Each)} --- Xóa toàn bộ dữ liệu cũ trong
        RAM Database; khởi tạo dữ liệu phụ thuộc bắt buộc (User Admin, Student, JWT Token).
  \item \textbf{Thực thi (Action)} --- Dùng Supertest gửi HTTP request chứa payload
        (body, query, params) kèm header \texttt{Authorization}.
  \item \textbf{Xác nhận (Assertion)} --- Kiểm tra HTTP Status Code (200, 201, 400,
        403, 404); kiểm tra cấu trúc JSON trả về; truy vấn ngược Database để đảm bảo
        dữ liệu đã lưu hoặc thay đổi đúng kỳ vọng.
\end{enumerate}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Báo cáo độ bao phủ mã nguồn}

Toàn bộ 24 Controller của hệ thống Backend đạt mức độ bao phủ \textbf{100\%},
với \textbf{142 test cases} đều vượt qua (100\% PASS rate).

\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
\toprule
\textbf{Module (Controller)} & \textbf{Bao phủ} & \textbf{Trạng thái} \\
\midrule
\texttt{academicTerm.controller.ts}      & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{achievement.controller.ts}       & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{answer.controller.ts}            & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{arena.controller.ts}             & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{assessment.controller.ts}        & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{assessmentResult.controller.ts}  & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{auth.controller.ts}              & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{exercise.controller.ts}          & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{family.controller.ts}            & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{familyGameParticipation.controller.ts} & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{grade.controller.ts}             & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{land.controller.ts}              & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{lecture.controller.ts}           & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{lectureResult.controller.ts}     & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{miniGame.controller.ts}          & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{mission.controller.ts}           & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{participation.controller.ts}     & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{payment.controller.ts}           & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{progress.controller.ts}          & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{rank.controller.ts}              & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{statistics.controller.ts}        & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{topic.controller.ts}             & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\texttt{user.controller.ts}              & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\rowcolor{lhrowgray}
\texttt{world.controller.ts}             & \scoreGreen{100\%} & Tuyệt đối \\
\midrule
\textbf{Tổng cộng (24 module)}           & \scoreGreen{\textbf{100\%}} & \textbf{142/142 PASS} \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Chi tiết kết quả kiểm thử}

Dưới đây là chi tiết 57 kịch bản kiểm thử cho các phân hệ được triển khai mới,
bao trùm toàn bộ các luồng thao tác quan trọng.

\paragraph{Module: Lecture Result (Kết quả bài học) --- 6 TC}

\begin{longtable}{cp{5.2cm}p{5.5cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
TC01 & Học sinh nộp kết quả bài học hợp lệ
     & Lưu kết quả, cập nhật bảng Progress của học sinh. HTTP 201.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC02 & Nộp kết quả thiếu dữ liệu bắt buộc
     & Từ chối yêu cầu, trả về lỗi thiếu trường (HTTP 400).
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC03 & Học sinh lấy danh sách bài làm của mình
     & Chỉ trả về bài của chính học sinh đó (HTTP 200).
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC04 & Phụ huynh xem bài làm của con
     & Cho phép nếu \texttt{familyId} trùng khớp.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC05 & Học sinh xem chi tiết một kết quả
     & Trả về đầy đủ thông tin, các ID liên kết được populate.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC06 & Học sinh xem kết quả của học sinh khác
     & Từ chối truy cập (HTTP 403 Forbidden).
     & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Lecture Result}
\end{longtable}

\paragraph{Module: Assessment Result (Kết quả kiểm tra đầu vào) --- 6 TC}

\begin{longtable}{cp{5.2cm}p{5.5cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
TC01 & Admin tạo kết quả đánh giá thủ công
     & Lưu kết quả cho học sinh do Admin chỉ định.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC02 & Lấy toàn bộ danh sách đánh giá
     & Phân trang hoạt động đúng, trả về tổng số kết quả.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC03 & Lọc danh sách theo \texttt{userId}
     & Các bản ghi trả về thuộc về một học sinh duy nhất.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC04 & Xem chi tiết kết quả đánh giá qua ID
     & Trả về thông tin chi tiết kèm \texttt{assessmentId}.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC05 & Truy vấn ID đánh giá không tồn tại
     & Trả về HTTP 404 Not Found.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC06 & Admin cập nhật trạng thái kết quả
     & Điểm số và trạng thái thay đổi thành công trong DB.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Assessment Result}
\end{longtable}

\paragraph{Module: Answer (Câu trả lời chi tiết) --- 8 TC}

Phân hệ này áp dụng logic \textbf{Snapshot Exercise}: lưu lại trạng thái câu hỏi
tại thời điểm học sinh làm bài để phục vụ mục đích xem lại (Review).

\begin{longtable}{cp{5.0cm}p{5.7cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
TC01 & Nộp một câu trả lời mới
     & Lưu câu trả lời, snapshot dữ liệu Exercise gốc vào bản ghi.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC02 & Nộp thiếu \texttt{exerciseId}
     & Bắt lỗi Validation, từ chối xử lý (HTTP 400).
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC03 & Nộp hàng loạt câu trả lời (Bulk Upsert)
     & Xử lý qua \texttt{bulkWrite}, tối ưu hiệu năng DB.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC04 & Lấy danh sách câu trả lời có phân trang
     & Trả về đúng số \texttt{limit} và tổng số lượng để hỗ trợ phân trang.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC05 & Lọc theo \texttt{userId}
     & Chỉ trả về câu trả lời của một học sinh xác định.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC06 & Xem chi tiết qua ID
     & Truy vấn chính xác một bản ghi Answer.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC07 & Cập nhật câu trả lời
     & Điểm số hoặc đáp án thay đổi thành công.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC08 & Xóa câu trả lời
     & Xóa khỏi DB, kiểm tra lại bằng \texttt{findById} trả về \texttt{null}.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Answer}
\end{longtable}

\paragraph{Module: Mission (Nhiệm vụ hệ thống) --- 8 TC}

\begin{longtable}{cp{5.0cm}p{5.7cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
TC01 & Người dùng lấy danh sách nhiệm vụ
     & Trả về danh sách nhiệm vụ được cấu hình sẵn.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC02 & Lọc nhiệm vụ đang kích hoạt (\texttt{isActive=true})
     & Chỉ trả về nhiệm vụ học sinh có thể thực hiện.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC03 & Tìm kiếm theo từ khóa
     & Regex \texttt{\$regex} hoạt động đúng, không phân biệt hoa/thường.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC04 & Admin tạo nhiệm vụ mới
     & Nhiệm vụ được lưu kèm thông tin phần thưởng (Rewards).
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC05 & Học sinh cố tình tạo nhiệm vụ
     & Middleware \texttt{isAdmin} chặn, trả về HTTP 403.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC06 & Admin cập nhật tiến độ yêu cầu
     & Nội dung mục tiêu thay đổi chính xác.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC07 & Bật/Tắt nhiệm vụ (Toggle)
     & Đảo ngược giá trị boolean \texttt{isActive} tự động.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC08 & Admin xóa nhiệm vụ
     & Xóa dữ liệu khỏi cơ sở dữ liệu thành công.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Mission}
\end{longtable}

\paragraph{Module: Land \& World (Quản lý vùng đất và thế giới) --- 17 TC}

Hệ thống cấu trúc map của nền tảng theo thứ bậc: World $\to$ Land $\to$ Topic $\to$ Lecture.

\begin{longtable}{cp{5.0cm}p{5.7cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
\multicolumn{4}{l}{\textit{Thế giới (World) --- 8 TC}} \\
\midrule
TC01--02 & Lấy danh sách công khai, tìm kiếm theo tên
         & Trả về đúng danh sách, tìm kiếm hoạt động.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC03--04 & Admin tạo thế giới mới, bắt lỗi thiếu tên
         & Lưu thành công / trả về HTTP 400.
         & \scoreGreen{PASS} \\
TC05--06 & Admin cập nhật và xóa thế giới
         & Thay đổi hoặc xóa dữ liệu thành công.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC07--08 & Xem chi tiết (populate dữ liệu), bắt lỗi 404
         & Trả về đầy đủ thông tin / HTTP 404 nếu không tồn tại.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\midrule
\multicolumn{4}{l}{\textit{Vùng đất (Land) --- 9 TC}} \\
\midrule
TC01--03 & Danh sách công khai, lọc theo độ khó, tìm kiếm
         & Bộ lọc và tìm kiếm hoạt động chính xác.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC04--05 & Xem chi tiết (populate World cha), bắt lỗi 404
         & Trả về đúng thông tin kèm World cha / HTTP 404.
         & \scoreGreen{PASS} \\
TC06--07 & Tạo vùng đất mới (yêu cầu \texttt{worldId} hợp lệ)
         & Lưu thành công / báo lỗi nếu \texttt{worldId} không tồn tại.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC08--09 & Cập nhật và xóa vùng đất
         & Thay đổi hoặc xóa khỏi hệ thống thành công.
         & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Land \& World}
\end{longtable}

\paragraph{Module: Payment (Thanh toán \& Premium) --- 3 TC}

Phân hệ này tích hợp cổng thanh toán \textbf{VNPAY} để xử lý đăng ký gói Premium.
Các kịch bản kiểm thử bao phủ toàn bộ luồng từ khởi tạo đến xác nhận giao dịch.

\begin{longtable}{cp{5.0cm}p{5.7cm}c}
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{ID} & \textbf{Kịch bản} & \textbf{Kết quả mong đợi} & \textbf{Status} \\
\midrule
\endhead
\bottomrule
\endfoot
TC01 & Khởi tạo yêu cầu thanh toán VNPAY
     & Gọi API \texttt{initiatePurchase}, trả về thông tin giao dịch và mã định danh.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\rowcolor{lhrowgray}
TC02 & Xác nhận giao dịch (Thành công)
     & Gọi API \texttt{completeTransaction} (mô phỏng callback VNPAY), tự động cập nhật
       User lên gói Premium.
     & \scoreGreen{PASS} \\
TC03 & Xác nhận giao dịch (Thất bại)
     & Xử lý khi giao dịch không tồn tại hoặc đã hoàn tất, đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu.
     & \scoreGreen{PASS} \\
\bottomrule
\caption{Module Payment}
\end{longtable}

\paragraph{Các module còn lại}

Các module còn lại trong hệ thống đều đạt 100\% PASS rate với các kịch bản
kiểm thử tương tự, bao gồm:

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Mini Game (8 TC)} --- Xem danh sách công khai, lọc theo \texttt{gameType},
        thao tác CRUD của Admin và kiểm tra ngăn chặn truy cập trái phép.
  \item \textbf{Auth (8 TC)} --- Đăng ký (kể cả trùng email), đăng nhập (đúng/sai mật khẩu),
        quên mật khẩu, reset mật khẩu, kiểm tra Middleware token hợp lệ/thiếu token.
  \item \textbf{User \& Family (6 TC)} --- Xem/cập nhật profile, ngăn leo thang đặc quyền
        (Privilege Escalation), tạo nhóm gia đình, thêm/xóa thành viên.
  \item \textbf{Lộ trình học --- Grade, Topic, Lecture, Exercise (5 TC)} --- Quản lý khối lớp,
        liên kết Topic, lấy danh sách Lecture có thứ tự, phân quyền, random bài tập.
  \item \textbf{Arena \& Participation (4 TC)} --- Tìm phòng/ghép cặp theo Rank,
        báo cáo kết quả ván đấu, cập nhật điểm Elo, tra cứu lịch sử.
  \item \textbf{Progress \& Statistics (4 TC)} --- Tính phần trăm hoàn thành, báo cáo
        cá nhân, thống kê con cái (phụ huynh), Dashboard Admin.
  \item \textbf{Payment (3 TC)} --- Khởi tạo yêu cầu VNPAY (\texttt{initiatePurchase}),
        xác nhận giao dịch thành công và thất bại (\texttt{completeTransaction}).
  \item \textbf{Achievement \& Rank (4 TC)} --- Trigger mở khóa thành tựu, danh sách Badge,
        bảng xếp hạng Arena (Top 100 theo Elo), xác định thứ hạng bản thân.
  \item \textbf{Academic Term \& Assessment (4 TC)} --- Quản lý học kỳ, tạo bài kiểm tra
        năng lực, lọc theo lớp/độ tuổi, phân quyền Admin.
\end{itemize}

% --------------------------------------------------------
\subsubsection{Nhận xét kiểm thử tích hợp}

\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item \textbf{Độ bao phủ:} 24/24 Controller đạt 100\% code coverage, 142/142
        test cases đều vượt qua, không có test nào failed.
  \item \textbf{Cách ly hoàn toàn:} Nhờ MongoDB Memory Server, mỗi lần chạy test
        đều có môi trường DB sạch, đảm bảo tính tái hiện và tránh dữ liệu nhiễu.
  \item \textbf{Phân quyền:} Các kịch bản bảo mật (học sinh cố thực hiện hành động
        của Admin, leo thang đặc quyền) đều được ngăn chặn đúng đắn.
  \item \textbf{Tích hợp CI/CD:} Bộ test được thiết kế để tích hợp dễ dàng vào
        quy trình CI/CD. Lệnh khởi chạy: \texttt{npm run test} (toàn bộ) hoặc
        \texttt{npm run test:coverage} (kèm báo cáo bao phủ).
  \item \textbf{Hạn chế:} Một số luồng tích hợp với dịch vụ bên ngoài (Stripe Webhook,
        gửi email) phụ thuộc vào mock, chưa được kiểm thử với endpoint thực.
        Đây là giới hạn chấp nhận được ở giai đoạn phát triển hiện tại.
\end{itemize}

