\subsection{Phạm vi của đề tài}
Đề tài tập trung vào việc nghiên cứu và xây dựng hệ thống học toán tư duy trực tuyến cho học sinh tiểu học, bao gồm các bài học, bài tập tương tác và mini–game rèn luyện tư duy logic. Hệ thống giúp học sinh học tập thông qua giao diện trực quan, gamification và theo dõi tiến độ học tập.

Phạm vi cụ thể của đề tài bao gồm:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Phạm vi chức năng}
  \begin{itemize}
    \item Cung cấp các bài học toán tư duy và bài tập luyện tập phù hợp với học sinh tiểu học.
    \item Triển khai các mini–game toán học như kéo thả, ghép số, tìm quy luật nhằm hỗ trợ học tập thông qua tương tác.
    \item Hệ thống điểm thưởng, huy hiệu (badges) và xếp hạng để tăng động lực học tập.
    \item Thống kê kết quả học tập: điểm số, tiến độ, lịch sử bài làm và biểu đồ đánh giá.
    \item Tài khoản phụ huynh để theo dõi tiến độ học tập của học sinh.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Phạm vi kỹ thuật}
  \begin{itemize}
    \item Phát triển trang web bằng framework Next.js (React).
    \item Sử dụng cơ sở dữ liệu MongoDB để lưu trữ người dùng, bài học, bài tập và tiến độ học.
    \item Xây dựng backend API trong Next.js theo mô hình RESTful.
    \item Triển khai hệ thống trên môi trường production (Vercel hoặc tương đương).
  \end{itemize}

  \item \textbf{Phạm vi người dùng}
  \begin{itemize}
    \item Học sinh tiểu học có nhu cầu học toán tư duy qua các bài học trực quan và trò chơi.
    \item Phụ huynh muốn theo dõi tiến độ học tập của con.
    \item Phạm vi thử nghiệm dự kiến trong nhóm học sinh và phụ huynh tại Việt Nam.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Phạm vi ngoài đề tài}
  \begin{itemize}
    \item Không tích hợp hệ thống thi đấu trực tuyến giữa nhiều học sinh.
    \item Không phát triển ứng dụng mobile native (Android/iOS)
    \item Không xử lý dữ liệu nhạy cảm ngoài phạm vi học tập của học sinh.
  \end{itemize}
\end{itemize}
