\clearpage
\phantomsection
\renewcommand{\refname}{Tài liệu tham khảo}
\addcontentsline{toc}{section}{Tài liệu tham khảo}

\begin{thebibliography}{99}
	
	\bibitem{bogddt2018}
	Bộ Giáo dục và Đào tạo,
	\textit{Chương trình Giáo dục phổ thông - Chương trình môn Toán (Ban hành kèm theo Thông tư số 32/2018/TT-BGDĐT)},
	https://vanban.chinhphu.vn/?pageid=27160&docid=215347,
	2018.
	
	\bibitem{cocoscreator38}
	Cocos Technologies, 
	\textit{Cocos Creator 3.8 User Manual},  
	https://docs.cocos.com/creator/3.8/manual/en/,  
	Truy cập ngày 15/10/2025.
	
	\bibitem{leong2015concrete}
	Leong, Y. H., Ho, W. K., \& Cheng, L. P.,
	\textit{Concrete-Pictorial-Abstract: Surveying its Origins and Charting its Future},
	The Mathematics Enthusiast, Vol. 12, 2015.
	
	\bibitem{chou2015}
	Yu-kai Chou,
	\textit{Actionable Gamification: Beyond Points, Badges, and Leaderboards},
	Octalysis Media, 2015.
	
	\bibitem{k3s}
	Rancher Labs,  
	\textit{K3s Documentation},  
	https://docs.k3s.io/,  
	Truy cập ngày 10/10/2025.
	
	\bibitem{nodejs}
	OpenJS Foundation,  
	\textit{Node.js API Documentation},  
	https://nodejs.org/docs/latest/api/,  
	Truy cập ngày 10/10/2025.
	
	\bibitem{expressjs}
	Express.js Team,  
	\textit{Express.js 5.x API Reference},  
	https://expressjs.com/en/5x/api.html,  
	Truy cập ngày 15/10/2025.
	
	\bibitem{nextjsdocs}
	Vercel, 
	\textit{Next.js Documentation}, 
	https://nextjs.org/docs, 
	Truy cập ngày 02/10/2025.
	
	\bibitem{figma_community_file}
	Figma Community,
	\textit{Figma Community File: Rank Badge Design by @Taen},
	https://www.figma.com/community/file/1358718222712048791,
	Truy cập ngày 05/11/2025.
	
	\bibitem{github}
	GitHub, Inc.,
	\textit{GitHub Documentation},
	https://docs.github.com/en,
	Truy cập ngày 10/10/2025.
	
	\bibitem{vercel}
	Vercel Inc.,
	\textit{Vercel Documentation},
	https://vercel.com/docs,
	Truy cập ngày 12/10/2025.
	
	
	\bibitem{mongodb}
	MongoDB, Inc.,
	\textit{MongoDB Documentation},
	https://www.mongodb.com/docs/,
	Truy cập ngày 20/10/2025.
	
	\bibitem{redis}
	Redis Software, Inc.,
	\textit{Redis Documentation},
	https://redis.io/docs/,
	Truy cập ngày 22/10/2025.
	
\end{thebibliography}