\section{Tổng kết}

\subsection{Đối với nhiệm vụ đề tài}
Nhóm đã hoàn thành các mục tiêu cốt lõi của đề tài, xây dựng thành công một website học toán tư duy dành cho học sinh tiểu học với đầy đủ các tính năng tương tác, game hóa và theo dõi tiến độ học tập. Cụ thể:
\begin{itemize}
	\item Xác định rõ lý do chọn đề tài, thách thức hiện tại của giáo dục toán tư duy tại Việt Nam và đề xuất giải pháp phù hợp.
	\item Khảo sát và đánh giá các hệ thống học toán hiện có trên thị trường (Khan Academy Kids, Duolingo Math, Kurio, VioEdu, Matific), từ đó xác định rõ điểm mạnh cần kế thừa và hạn chế cần khắc phục trong sản phẩm của nhóm.
	\item Xác định được phạm vi hệ thống: tập trung phục vụ học sinh tiểu học (lớp 1--5) và phụ huynh tại Việt Nam, với nội dung bám sát chương trình của Bộ Giáo dục và Đào tạo.
	\item Phân tích và đặc tả đầy đủ các yêu cầu chức năng (bài học tương tác, gamification, báo cáo tiến độ) và phi chức năng (hiệu năng, bảo mật, khả năng mở rộng) của hệ thống.
\end{itemize}

\subsection{Đối với cơ sở lý thuyết và công nghệ}
Nhóm đã tìm hiểu và vận dụng các cơ sở lý thuyết cũng như công nghệ phù hợp vào quá trình xây dựng hệ thống:
\begin{itemize}
	\item Tìm hiểu lý thuyết Gamification (game hóa) và vận dụng các cơ chế cơ bản như điểm thưởng (Quartz), huy hiệu thành tựu (Achievement), bảng xếp hạng và hệ thống nhiệm vụ (Mission) nhằm tạo động lực tự học cho người dùng.
	\item Tìm hiểu và vận dụng các công nghệ: \textbf{Next.js} cho giao diện người dùng với Server-Side Rendering, \textbf{Node.js \& Express.js} cho backend API, \textbf{MongoDB} cho cơ sở dữ liệu NoSQL linh hoạt, \textbf{Cocos Creator 3.8} cho các bài tập tương tác và minigame, và \textbf{Colyseus} cho tính năng đa người chơi thời gian thực.
	\item Tìm hiểu các phương pháp dạy toán tư duy phù hợp với lứa tuổi tiểu học và áp dụng vào thiết kế nội dung, bao gồm học qua thao tác trực quan (kéo thả, điền số, chọn đáp án) và học qua trò chơi.
\end{itemize}

\subsection{Đối với phân tích và thiết kế hệ thống}
Nhóm đã hoàn thành toàn bộ các hạng mục phân tích và thiết kế hệ thống, làm nền tảng vững chắc cho quá trình hiện thực:
\begin{itemize}
	\item Xây dựng đầy đủ các biểu đồ Use Case cho ba tác nhân chính: học sinh, phụ huynh và quản trị viên (Admin), thể hiện rõ ràng các chức năng của từng vai trò trong hệ thống.
	\item Thiết kế các biểu đồ Activity và Sequence cho các luồng nghiệp vụ quan trọng như Đăng nhập, Đăng ký, Làm bài tập, Nộp bài kiểm tra và Đấu trường.
	\item Thiết kế kiến trúc hệ thống theo mô hình phân lớp (Frontend -- Backend -- Database -- Game Engine), đảm bảo tính tách biệt và dễ bảo trì.
	\item Thiết kế cơ sở dữ liệu MongoDB với các Schema chi tiết đáp ứng đầy đủ các yêu cầu lưu trữ phức tạp của hệ thống (người dùng, bài học, kết quả, phần thưởng, gia đình).
	\item Thiết kế giao diện người dùng (UI/UX) trực quan, thân thiện và phù hợp với lứa tuổi tiểu học cho cả ba vai trò: học sinh, phụ huynh và Admin.
\end{itemize}

\subsection{Đối với hiện thực hệ thống}
Nhóm đã hiện thực đầy đủ hệ thống qua hai giai đoạn phát triển.

\vspace{0.2cm}
\noindent\textbf{Giai đoạn 1} -- Nhóm đã hoàn thành được các công việc sau:
\begin{enumerate}
	\item Xác định được phạm vi và yêu cầu của hệ thống cho phù hợp với nhu cầu sử dụng của người dùng hiện tại, cụ thể là học sinh ở cấp bậc Tiểu học và phụ huynh có con em đang học tập tại cấp bậc này. 
	\item Thiết kế được cơ sở dữ liệu để đáp ứng được các yêu cầu lưu trữ của hệ thống.
	\item Thiết kế giao diện người dùng trên nền tảng web và đặt ra các tiêu chí để đánh giá giao diện, bao gồm: thân thiện với người dùng, sáng tạo, độc đáo, thu hút người dùng và đáp ứng được các yêu cầu nghiệp vụ của hệ thống. Các giao diện bao gồm:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Đối với học sinh:} Trang chủ, trang bài học, trang chủ đề, trang đấu trường, trang bài tập, trang bài thi, trang xếp hạng, trang nhiệm vụ, trang minigames, trang lịch sử làm bài, giao diện quản lý tài khoản cá nhân bao gồm cập nhật thông tin cá nhân (ảnh đại diện, tên, lớp), đổi mật khẩu, liên kết tài khoản. 
		\item \textbf{Đối với phụ huynh:} Trang chủ, trang thống kê tổng quan, trang lịch sử làm bài, trang minigames, giao diện quản lý tài khoản cá nhân bao gồm cập nhật thông tin cá nhân (ảnh đại diện, lớp), đổi mật khẩu, liên kết tài khoản, nâng cấp tài khoản.
	\end{itemize}
	\item Thiết kế và hiện thực được một số dạng bài tập tương tác (mục \ref{subsec:interact}).
	\item Hiện thực được 1 minigame là Math Match.
	\item Hiện thực được các API cơ bản: 
	\begin{itemize}
		\item Đăng nhập, đăng ký tài khoản.
		\item Quản lý hồ sơ người dùng (xem và cập nhật thông tin cá nhân).
		\item Cập nhật tiến độ học tập.
		\item Cập nhật điểm tích tích lũy (thạch anh) cho người dùng.
		\item Lấy các dữ liệu về khối lớp, thế giới và các vùng đất liên quan, chủ đề, bài học, bài tập dạng tương tác.
	\end{itemize}
	\item Hiện thực được các logic ở frontend như sau:
	\begin{itemize}
		\item Đăng nhập, đăng ký tài khoản.
		\item Cập nhật thông tin học sinh trên trang Onboarding (mục \ref{subsec:onboarding}), nâng cao sự gắn kết giữa người dùng và hệ thống.
		\item Cập nhật thông tin người dùng (ảnh đại diện, họ và tên, khối lớp).
		\item Tích hợp được các dạng bài tập tương tác vào giao diện, đồng thời hoàn thành luồng làm bài tập cơ bản bao gồm: 
		\newline 
		Chọn lớp $\rightarrow$ Chọn chủ đề $\rightarrow$ Chọn bài học Làm bài $\rightarrow$ Xem kết quả
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\vspace{0.2cm}
\noindent\textbf{Giai đoạn 2} -- Nhóm đã hoàn thiện được các công việc sau:
\begin{enumerate}
	\item Hoàn thiện hệ thống bài kiểm tra (Assessment), bao gồm luồng làm bài trực tuyến, bộ đếm ngược thời gian, chấm điểm tự động và hiển thị kết quả.
	\item Hoàn thiện cơ chế nhiệm vụ (Mission) và thành tựu (Achievement), tự động cập nhật tiến trình dựa trên hành động của người dùng.
	\item Hoàn thiện hệ thống phần thưởng (RewardRecord) quản lý lịch sử biến động điểm thưởng của người dùng.
	\item Xây dựng đầy đủ giao diện và chức năng quản trị hệ thống (Admin), bao gồm:
	\begin{itemize}
		\item Quản lý tài khoản người dùng (tìm kiếm, lọc theo vai trò, khóa/mở khóa tài khoản).
		\item Trang thống kê tổng quan hệ thống.
	\end{itemize}
	\item Hiện thực được \textbf{18 dạng toán tương tác} phục vụ học sinh luyện tập bám sát chương trình của Bộ Giáo dục và Đào tạo.
	\item Hiện thực được \textbf{1 minigame đơn}  người chơi.
	\item Hiện thực được \textbf{1 minigame tương tác 2 người} theo thời gian thực.
	\item Lưu trữ chi tiết kết quả học tập (LectureResult, ExerciseResult), hỗ trợ người dùng xem lại lịch sử và các bài tập đã làm sai.
	\item Hoàn thiện báo cáo gia đình (FamilyReport) với các biểu đồ so sánh hiệu suất học tập giữa các thành viên.
\end{enumerate}

\vspace{0.3cm}
\noindent\textbf{Hạn chế còn tồn đọng:} Nhóm chưa hoàn thành được tính năng tích hợp AI để tự động sinh bài tập theo trình độ người dùng. Đây sẽ là hướng phát triển tiếp theo của hệ thống trong tương lai.

