\subsection{Yêu cầu chức năng}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Yêu cầu chung cho người dùng}
    \begin{itemize}
        \item Người dùng có thể đăng nhập và đăng ký tài khoản.
        \item Người dùng có thể xem và chỉnh sửa hồ sơ cá nhân.
        \item Người dùng có thể thay đổi mật khẩu và khôi phục lại mật khẩu khi quên.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Đối với học sinh}
    \begin{itemize}
        \item Học sinh có thể học toán thông qua các bài tập dạng tương tác (kéo thả, nối, trắc nghiệm, điền khuyết, tô màu, đúng/sai,...)
        \item Học sinh có thể tham gia làm bài thi Đấu trường hằng tuần và tích lũy điểm để nâng cấp bậc xếp hạng.
        \item Học sinh có thể chơi các trò chơi toán học tư duy (chơi đơn hoặc tương tác cùng phụ huynh).
        \item Học sinh có thể theo dõi tiến độ học tập và lịch sử làm bài.
        \item Học sinh có thể thực hiện các nhiệm vụ hằng ngày và nhận thưởng.
        \item Học sinh có thể theo dõi bảng xếp hạng học tập và bảng xếp hạng đấu trường.
        \item Học sinh có thể làm bài kiểm tra đầu vào để đánh giá năng lực hiện tại.
        \item Học sinh có thể liên kết tài khoản với phụ huynh (Nhập mã mời hoặc gửi yêu cầu).
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Đối với phụ huynh}
    \begin{itemize}
        \item Phụ huynh có thể theo dõi tiến độ và kết quả học tập của con.
        \item Phụ huynh có thể liên kết tài khoản với học sinh (Gửi yêu cầu liên kết).
        \item Phụ huynh có thể nâng cấp tài khoản cho bản thân và cho các tài khoản học sinh được liên kết.
    \end{itemize}
  \item \textbf{Đối với quản trị viên (Admin)}
  \begin{itemize}
  	\item Quản trị viên có thể quản lý tài khoản người dùng (xem danh sách, khoá/mở tài khoản).
  	\item Quản trị viên có thể quản lý chương trình học (tạo, chỉnh sửa, xoá nội dung học, tổ chức theo chủ đề/bài học).
  	\item Quản trị viên có thể quản lý nhiệm vụ (tạo nhiệm vụ hằng ngày, thiết lập điều kiện hoàn thành và phần thưởng).
  	\item Quản trị viên có thể quản lý minigames (tạo, chỉnh sửa nội dung game)
  	\item Quản trị viên có thể quản lý tài chính
  	\begin{itemize}
  		\item Xem doanh thu của hệ thống.
  		\item Theo dõi và quản lý các giao dịch thanh toán.
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Yêu cầu phi chức năng}

\subsubsection{Hiệu năng}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]2
	\item Thời gian tải trang chính $\leq 3$ giây với kết nối Internet ổn định.
	\item Hệ thống phản hồi các thao tác người dùng trong thời gian $\leq 1$ giây.
	\item Kết quả bài tập và biểu đồ tiến độ được cập nhật gần thời gian thực.
\end{itemize}

\subsubsection{Bảo mật}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Người dùng chỉ được truy cập và thao tác trên dữ liệu cá nhân của mình.
	\item Hệ thống áp dụng cơ chế xác thực và phân quyền người dùng.
	\item Dữ liệu truyền tải giữa trình duyệt và máy chủ được mã hóa bằng HTTPS.
\end{itemize}

\subsubsection{Tính khả dụng và Độ tin cậy}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Hệ thống đảm bảo thời gian hoạt động (uptime) tối thiểu 99\%.
	\item Dữ liệu được sao lưu tự động định kỳ mỗi 24 giờ.
	\item Có cơ chế khôi phục hệ thống trong vòng 30 phút sau sự cố.
\end{itemize}

\subsubsection{Khả năng mở rộng}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Hệ thống có khả năng phục vụ đồng thời tối thiểu 500 người dùng.
	\item Kiến trúc cho phép mở rộng theo chiều ngang khi số lượng người dùng tăng.
	\item Dễ dàng tích hợp hoặc bổ sung các tính năng và nội dung mới.
\end{itemize}

\subsubsection{Tính dễ sử dụng}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Giao diện trực quan, thân thiện, phù hợp với học sinh.
	\item Người dùng mới có thể hoàn thành bài tập đầu tiên trong thời gian $\leq 2$ phút.
	\item Hệ thống hỗ trợ hướng dẫn sử dụng và phản hồi trực quan.
\end{itemize}

\subsubsection{Tương thích}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Ứng dụng tương thích với các trình duyệt phổ biến như Chrome, Firefox, Edge và Safari.
	\item Giao diện hỗ trợ hiển thị tốt trên máy tính, máy tính bảng và thiết bị di động (responsive).
\end{itemize}

\subsubsection{Khả năng bảo trì}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Mã nguồn được tổ chức rõ ràng, dễ bảo trì và mở rộng.
	\item Các bản cập nhật được triển khai thông qua quy trình CI/CD.
	\item Lỗi nghiêm trọng được phát hiện và khắc phục trong vòng 24 giờ.
\end{itemize}

\subsubsection{Khả năng triển khai linh hoạt}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Backend có thể triển khai trên nhiều nền tảng hạ tầng đám mây khác nhau.
	\item Hệ thống hỗ trợ triển khai độc lập giữa frontend và backend.
\end{itemize}

\subsubsection{Quyền riêng tư và Tuân thủ}
\begin{itemize}[leftmargin=2.0cm]
	\item Không chia sẻ dữ liệu người dùng cho bên thứ ba khi chưa có sự đồng ý.
	\item Cung cấp chức năng xóa tài khoản và toàn bộ dữ liệu theo yêu cầu của người dùng.
	\item Tuân thủ các quy định về bảo vệ dữ liệu cá nhân.
\end{itemize}

